超尷尬的3個姓氏！其中2個讓人超害羞 女生聽了會想改姓

俗話說「陳林滿天下」，但在百家姓中，意想不到的姓氏也是不少，撇開常見之外，有幾個姓氏，真的讓人猜想不到，甚至一輩子可能都不會遇見這樣姓氏的朋友，而且還有可能因為時代，導致姓氏讓人尷尬害羞。首先是「睪」，在現代這是個難以啟齒的字眼，但是在古代並沒有現在的含義。

睪又通皋，原本意思是向上天或是祖先祭祀，希望來年風調雨順穀物豐收。而睪姓則最早來自於上古時期，當時在東夷部落有一位名叫皋陶的首領，此人本領非凡，甚至還與堯、舜、禹等三人被稱為「上古四聖」。

另一個是「操」，可能很多人的第一反應會想到是一句罵人的話。如今有這個姓的人也不多，但是操姓在古代可是不容小視的大姓，因為此姓氏的祖先是曹操。曹魏末年，司馬一族大肆迫害曹氏子孫，為了保存血脈，曹氏後人不得不改名逃亡他鄉，其中就有一部分改名為操。除此之外，該姓來源還有一種說法，那就是這本是商朝的貴族姓，由君主賞賜得名，當時被賜名人的人可是無比地榮幸。目前操姓主要分布在江西和安徽一帶，分布比較集中。根據統計，全中國大約有12萬人是這個姓氏。

還有就是「屍」，中國人凡事都喜歡討個好彩頭，取名也是如此，都會往吉利的方向去，但「屍」這麼一個晦氣的字眼，如何才能取得好的名字呢？據史冊記載，屍姓源自於東周時期，有一位士大夫受封了一塊名為「屍」的封地，而他的後人們則以此封地為姓，一直傳到了今天。如今這些姓氏的後人大多生活在中國的甘肅地區，但大部分人並沒有遇見過該姓的後人。

施...

變左施 高 曹

史
廖
林
李

史廖林白蔡

姓施好

你性無能....

細細個就聽過呢個名啦

我性感

你勁𠹌變態...

永青

原來屍永Ching係真名

喺一間公司/機構太特別嘅姓冇咩好處
容易比人點相

我新一年求變

對你勁失望...抵彩俾紋身佬屌到出汁...

content farm title

咪做大嘥鬼 惜食為香港

史林廖賴

你性上癮

歡迎大家今日嚟到我哋呢個柯史聯婚 我姓柯 我老婆姓史 柯史

呢啲人改名要好小心

我哋玩．．．即場拆人情

我唔做大嘥鬼

岩啊岩啊

死變態 我依個S底反社會人格都睇唔過眼

補身牙

屍永青?

史林廖賴？

我妻
鬼龍院
我孫子

姓盧...

咁施君龍呢

尸定屍啊
台媒垃圾，小心啲

新移民之母 施麗珊

補你老母 死核突佬

佢係咁

紅色旺一旺佢

新一年祝腸哥搵大錢
早日脫離戴綠帽嘅傷痛

許さん=不可原諒

吳廣德
吳好提

Neville Ng

曹操=操操

呢個精彩

Interesting

乜鳩嘢content farm標題嚟
負皮上一頁

賴史林廖
蕭李盧毛